# Калькулятор арифметических выражений
Основа алгоритма - обратная польская запись.
## Функции:
- алгоритму всё равно на пробелы, он распарсит такое: ```sqrt(x )-  1 /2*s  i n( x^2- 2 )```;
- алгоритм чувствителен к регистру, как в различных языках программирования. Это вызовет ошибку: ```sqRt(x)-1/2*sin(x^2-2)```;
- поддержка операций: ```sin, cos, tg, abs, sqrt, -, *, /, +, ^, (, ), латинский алфавит, цифры, '.', ','```. В противном случае ошибка;
- бинарные функции не поддерживаются. Возможно простое добавление любых бинарных операторов и любых унарнх функций;
- поддержка обработки деления на ноль;
- поддержка регистрозависимых переменных;
- поддержка вещественных чисел.

## Алгоритм:
Алгоритм делится на четыре последовательные части:
- [предварительная обработка строки](#_1);
- [парсинг строки](#_2);
- [корректировка выражения](#_3);
- [подсчёт выражения](#_4).

## Примеры:
- [парсинг строки](#_11);
- [подсчёт выражения](#_22).

### Предварительная обработка строки <a name="_1"></a>
- валидируются все символы, кроме ```sin, cos, tg, abs, sqrt, -, *, /, +, ^, (, ), латинский алфавит, цифры, '.', ','```.


### Парсинг строки <a name="_2"></a>
* пока есть ещё символы для чтения:
    + читается новый символ:
        - если символ - число, тогда он добавляется к выходной строке;
        - если символ (последовательность символов) - префиксная функция (```sin, cos, tan, abs, sqrt```), тогда он помещается в стек;
        - если символ - открывающая скобка, тогда он помещается в стек;
        - если символ - закрывающая скобка, тогда:
            + пока верхним элементом стека не станет открывающая скобка, элементы вытакливаются из стека в выходную строку. В конце открывающая скобка просто удаляется из стека;
        - если символ является бинарной операцией (```-, *, /, +, ^```), тогда:
            + если стек пуст, то бинарная операция(БO) помещается в стек;
            + если стек не пуст:
                - пока на вершине стека префиксная функция, или операция на вершине стека приоритетнее БO, или операция на вершине стека имеет одинаковый приоритет с приоритетом БO:
                    + верхний элемент стека выталкивается в выходную строку;
                - БO помещается в стек;
* После окончания входной строки все оставшиеся в стеке символы отправляются в выходную строку.

### Приоритеты операций (от высшего к низшему)
* ```sin, cos, tan, abs, sqrt``` - 4;
* ```^``` - 3;
* ```*, /``` - 2;
* ```+, -``` - 1;
* ```(, )``` - 0.

### Корректировка выражения <a name="_3"></a>
- осуществляется запрос ввода с клавиатуры значений переменных;
- выполняется синтаксический анализ на наличие ошибок.

### Подсчёт выражения <a name="_4"></a>
* пока есть ещё символы для чтения:
    - если символ число, то оно заносится в стек;
    - если символ - бинарная операция(БО) (```-, *, /, +, ^```), то из стека извлекаются два числа (n1 и n2) и выполняется операция n2 БО n1. Результат заносится в стек;
    - если символ (последовательность символов) - префиксная функция (ПФ) (```sin, cos, tan, abs```), то из стека извлекается одно число и выполняется операция ПФ(n1). Результат заносится в стек;
* после разбора строки в стеке останется одно число - результат вычисленной операции.

### Пример: парсинг строки <a name="_11"></a>
Входная строка: ```a+b*62-sqrt(a^2)```

| Символ  | Операция  | Стек  | Выходная строка  |  
|---|---|---|---|
| a  | добавить к выходной строке	  |   | a  |
| +  | поместить в стек  | +  | a  |
| b  | добавить к выходной строке	  | +  | a, b  |
| *  | поместить в стек	  | +, *  | a, b  |
| 62  | добавить к выходной строке	  | +, *  |a, b, 62   |
| -  | 1) присоединить стек в обратном порядке к выходной строке; 2) поместить новую операцию в стек.	  | -  | a, b, 62, *, +  |
| sqrt  | поместить в стек	  | -, sqrt  | a, b, 62, *, +  |
| (  | поместить в стек	  | -, sqrt, (	  | a, b, 62, *, +  |
| a  | добавить к выходной строке	  | -, sqrt, (	  | a, b, 62, *, +, a  |
| ^  | поместить в стек	  | -, sqrt, (, ^	  | a, b, 62, *, +, a  |
| 2  | добавить к выходной строке	  | -, sqrt, (, ^	  | a, b, 62, *, +, a, 2  |
| )  | 1) присоединить содержимое стека до скобки в обратном порядке к выходной строке; 2) удалить скобку из стека.	  | -, sqrt  | a, b, 62, *, +, a, 2, ^  |

Выходная строка: ```a b 62 * + a 2 ^ sqrt -```

### Пример: подсчёт выражения <a name="_22"></a>
Входная строка: ``` 8 6 11 - 2.5 * / ```
| Символ  | Операция  | Стек  | 
|---|---|---|
| 8  | добавить в стек	  | 8  | 
| 6  | добавить в стек  | 8 6  | 
| 11  | добавить в стек	  | 8 6 11  | 
| -  | вытолкнуть два числа, сделать операцию 6 - 11, результат занести в стек  | 8 6  | 
| 2.5  | добавить в стек	  | 8 6 2.5  |
| *  | вытолкнуть два числа, сделать операцию 6 * 2.5, результат занести в стек	  | 8 15  | 
| /  | вытолкнуть два числа, сделать операцию 8 / 15, результат занести в стек	  | 0.53  | 

Оставшееся одно число в стеке - результат операции: ```0.53```


